(this["webpackJsonpanatolian-rock-revival-project"]=this["webpackJsonpanatolian-rock-revival-project"]||[]).push([[0],{25:function(a,e,r){},35:function(a,e,r){"use strict";r.r(e);var i=r(1),n=r.n(i),l=r(19),t=r.n(l),s=(r(25),r(10)),o=r(11),d=r(14),k=r(13),u=r(8),c=r(2),m=r(0),y=function(a){return Object(m.jsx)("div",{className:"allStory-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{className:"storyteller",children:"Yak\u0131nda, belki.."})})},h=[{title:"T\xfclay German - Bur\xe7ak Tarlas\u0131 (1964)",image:"./t\xfclay-german-burcar-tarlasi.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"2 - 3 Eyl\xfcl 1964 y\u0131l\u0131nda Yugoslavya\u2019da d\xfczenlenen \u201c10. Balkan Melodileri Festivali\u201dne, Balkan \xfclkeleriyle birlikte T\xfcrkiye de kat\u0131l\u0131r. T\xfclay German, Erol B\xfcy\xfckbur\xe7 ve Tanju Okan \xfclkemizi temsil ederler. "}),Object(m.jsx)("p",{children:"Bu yar\u0131\u015fma T\xfcrkiye m\xfczik tarihi i\xe7in \xe7ok \xf6nemlidir, zira ilk kez anonim bir halk t\xfcrk\xfcs\xfc, bat\u0131 enstr\xfcmanlar\u0131 ile \xe7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. T\xfclay German\u2019\u0131n seslendirdi\u011fi Bur\xe7ak Tarlas\u0131 \u015fark\u0131s\u0131 yar\u0131\u015fmadaki ba\u015far\u0131s\u0131ndan sonra 1964 y\u0131l\u0131nda 45\u2019lik plak \u015feklinde piyasaya sunulur ve \xe7ok pop\xfcler olur."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Bu \u015fark\u0131, T\xfcrkiye\u2019de Anadolu Rock/Anadolu Pop d\xf6nemini ba\u015flatmas\u0131 a\xe7\u0131\u015f\u0131ndan tarihi bir \xf6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:"\u015eark\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131 olan Bur\xe7ak Tarlas\u0131 t\xfcrk\xfcs\xfcn\xfcn konusu ise \u015f\xf6yledir. Tokat - Niksar\u2019\u0131n bir k\xf6y\xfcnden \u0130stanbul\u2019a askerlik yapmaya gelen bir gen\xe7 adam, \u0130stanbul\u2019da ya\u015fayan bir \u015fehirli kad\u0131na a\u015f\u0131k olur ve ona k\xf6ylerinde bulunan \xe7iftlik ve tarlalar\u0131n b\xfcy\xfckl\xfc\u011f\xfcnden, \xe7ok zengin olduklar\u0131ndan bahsederek g\xf6z\xfcn\xfc boyar. Kad\u0131n ise adam\u0131n zenginlik vaatlerinin etkisi alt\u0131nda, ailesinin izni olmamas\u0131na ra\u011fmen, k\xf6ye gelin olarak gider."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Ama k\xf6yde hayallerini kurdu\u011fu ortam\u0131 bulamaz. Kand\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu t\xfcrk\xfcde bedbaht kad\u0131n\u0131n, yeni hayat\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 zorluklar ve kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 adaletsizlikler kar\u015f\u0131s\u0131ndaki isyan\u0131 anlat\u0131lmaktad\u0131r."})]}),artist:{piano:"Selim \xd6zer",guitar:"Yurdaer Do\u011fulu",sax:"Erol Erginer",lyreContrabass:"Alper Feyman",drum:"Vasfi U\xe7aro\u011flu",illustrator:"Muhammed Ali \xdczen"}},{title:"Sil\xfcetler - Sis (1965)",image:"./sil\xfcetler-sis.webp",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Mesut Aytunca, one of the most influential figures in Turkish rock music, founded his own band with Erol Bilem. After some line-up changes, Ber\xe7 K\xfcrk\xe7\xfc, Koray Y\u0131lmaz and Muzaffer G\xfcler joined them and they formed the band Sil\xfcetler in the early \u201960s. The band was heavily influenced by British instrumental rock band The Shadows, even in their choice of name. Sil\xfcetler were known for their rock\u2019n\u2019roll versions of Turkish folk songs, such as \xdcsk\xfcdar and Lorke. Sis, an instrumental piece, was the B-side of Ka\u015f\u0131k Havas\u0131, which came third in The Golden Microphone contest. This single was released in 1965 by H\xfcrriyet, the newspaper that organized the contest. The band released 4 singles and 1 LP until 1967. After two of the band members left the band and joined Mo\u011follar, Aytunca worked with different members and released a solo single but Sil\xfcetler eventually came to an end in 1973. Aytunca was found dead in 1976."})}),artist:{guitar:"Mesut Aytunca, Rasim Ulusman",bassGuitar:"Erol Bilem",keyboard:"Metin Alatl\u0131",drum:"Ayd\u0131n Daruga",illustrator:"Merve At\u0131lgan"}},{title:"Mavi I\u015f\u0131klar - Helvac\u0131 (1965)",image:"./mavi-isiklar-helvaci.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"T\xfcrk Bat\u0131 M\xfczi\u011fi'nin mihenk ta\u015flar\u0131ndan, 60'lar ve 70'lerin tek tip k\u0131yafetli efsane grubu olan Mavi I\u015f\u0131klar, 7 Eyl\xfcl 1964 tarihinde kuruldu. Mavi I\u015f\u0131klar\u2019\u0131n ilk kadrosu, \xc7etin ve Metin Yavuzdo\u011fan karde\u015fler, Nejat Toksoy, Cihat G\xfcnayd\u0131n ve Zamir Manisa\u2019dan olu\u015fuyor\u2026"}),Object(m.jsx)("p",{children:"1966 Eyl\xfcl ay\u0131nda Mavi I\u015f\u0131klar 4 \u015fark\u0131l\u0131k bir alb\xfcm \xe7\u0131karm\u0131\u015flard\u0131r. 4 \u015fark\u0131l\u0131k alb\xfcm\xfcn\xfcn en b\xfcy\xfck hit \u015fark\u0131s\u0131 Ankara R\xfczgar\u0131\u2019d\u0131r. Bu \u015fark\u0131n\u0131n yan\u0131na \xfc\xe7 \u0130ngilizce \u015fark\u0131 kat\u0131larak yap\u0131lan bu alb\xfcm b\xfcy\xfck ses getirmi\u015ftir."}),Object(m.jsx)("p",{children:'1967 y\u0131l\u0131na geldi\u011fimizde Mavi I\u015f\u0131klar Milliyet Gazetesi taraf\u0131ndan okur oylar\u0131yla y\u0131l\u0131n grubu se\xe7ilir. Daha sonra en b\xfcy\xfck hitleri \u201c\u0130yi D\xfc\u015f\xfcn Ta\u015f\u0131n/Ain\u2019t That So?" adl\u0131 plaklar\u0131n\u0131 yay\u0131mlarlar. Grup 60\u2019lar\u0131n sonunda b\xfcy\xfck bir s\xfckse getirmi\u015f ve T\xfcrkiye\u2019de b\xfcy\xfck bir \xfcn kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Son 45\u2019likleri 70\u2019lerin ba\u015f\u0131nda \xe7\u0131kan "A\u015fk \xc7i\xe7e\u011fi / Yaramaz Ne Oldu Sana"d\u0131r.'}),Object(m.jsx)("p",{children:"Bir s\xfcre sonra, Mavi I\u015f\u0131klar, \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yava\u015flat\u0131r sonra da tamamen sona erdirir. \xc7\xfcnk\xfc grubun solisti Nejat Toksoy ile orgcusu Metin Yavuzdo\u011fan\u2019\u0131n vatani g\xf6revlerinin zaman\u0131 gelir\u2026 \u0130kilinin uzun askerlik d\xf6nemlerinden sonra, T\xfcrkiye\u2019de arabesk ak\u0131m\u0131n piyasaya tamamen hakim olmas\u0131 ve \xfclkenin i\xe7inde bulundu\u011fu ekonomik ve siyasal ortam\u0131n grup m\xfczi\u011fi yap\u0131lmas\u0131na uygun olmamas\u0131 nedeniyle m\xfczik ya\u015famlar\u0131na nokta koyarlar. Grup 90\u2019larda tekrar bir araya gelmi\u015ftir."})]}),artist:{illustrator:"Murat Kalkavan"}},{title:"Cahit Oben - 36 24 36 (1965)",image:"./cahit-oben-36-24-36.jpeg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{illustrator:"Illustration: G\xf6k\xe7e Akg\xfcl"}},{title:"Meteorlar - Neredesin Tatl\u0131 Sevgilim (1966)",image:"./meteorlar-neredesin-tatl\u0131-sevgilim.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{keyboard:"Murat Ses",drum:"Aziz Azmet",guitar:"Osman Canuysal",bassGuitar:"Ne\u015fe Okak\u0131n",illustrator:""}},{title:"Sel\xe7uk Alag\xf6z - Bah\xe7elere Geldi Bahar (1966)",image:"./selcuk-alag\xf6z-bah\xe7elere-geldi-bahar.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{illustrator:"Nil M\xfcge Felekten"}},{title:"Mavi I\u015f\u0131klar - \xc7ay\u0131r \xc7imen Geze Geze (1966)",image:"./mavi-isiklar-cay\u0131r-cimen-geze-geze.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"T\xfcrk Bat\u0131 M\xfczi\u011fi'nin mihenk ta\u015flar\u0131ndan, 60'lar ve 70'lerin tek tip k\u0131yafetli efsane grubu olan Mavi I\u015f\u0131klar, 7 Eyl\xfcl 1964 tarihinde kuruldu. Mavi I\u015f\u0131klar\u2019\u0131n ilk kadrosu, \xc7etin ve Metin Yavuzdo\u011fan karde\u015fler, Nejat Toksoy, Cihat G\xfcnayd\u0131n ve Zamir Manisa\u2019dan olu\u015fuyor\u2026"}),Object(m.jsx)("p",{children:"1966 Eyl\xfcl ay\u0131nda Mavi I\u015f\u0131klar 4 \u015fark\u0131l\u0131k bir alb\xfcm \xe7\u0131karm\u0131\u015flard\u0131r. 4 \u015fark\u0131l\u0131k alb\xfcm\xfcn\xfcn en b\xfcy\xfck hit \u015fark\u0131s\u0131 Ankara R\xfczgar\u0131\u2019d\u0131r. Bu \u015fark\u0131n\u0131n yan\u0131na \xfc\xe7 \u0130ngilizce \u015fark\u0131 kat\u0131larak yap\u0131lan bu alb\xfcm b\xfcy\xfck ses getirmi\u015ftir."}),Object(m.jsx)("p",{children:'1967 y\u0131l\u0131na geldi\u011fimizde Mavi I\u015f\u0131klar Milliyet Gazetesi taraf\u0131ndan okur oylar\u0131yla y\u0131l\u0131n grubu se\xe7ilir. Daha sonra en b\xfcy\xfck hitleri \u201c\u0130yi D\xfc\u015f\xfcn Ta\u015f\u0131n/Ain\u2019t That So?" adl\u0131 plaklar\u0131n\u0131 yay\u0131mlarlar. Grup 60\u2019lar\u0131n sonunda b\xfcy\xfck bir s\xfckse getirmi\u015f ve T\xfcrkiye\u2019de b\xfcy\xfck bir \xfcn kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Son 45\u2019likleri 70\u2019lerin ba\u015f\u0131nda \xe7\u0131kan "A\u015fk \xc7i\xe7e\u011fi / Yaramaz Ne Oldu Sana"d\u0131r.'}),Object(m.jsx)("p",{children:"Bir s\xfcre sonra, Mavi I\u015f\u0131klar, \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yava\u015flat\u0131r sonra da tamamen sona erdirir. \xc7\xfcnk\xfc grubun solisti Nejat Toksoy ile orgcusu Metin Yavuzdo\u011fan\u2019\u0131n vatani g\xf6revlerinin zaman\u0131 gelir\u2026 \u0130kilinin uzun askerlik d\xf6nemlerinden sonra, T\xfcrkiye\u2019de arabesk ak\u0131m\u0131n piyasaya tamamen hakim olmas\u0131 ve \xfclkenin i\xe7inde bulundu\u011fu ekonomik ve siyasal ortam\u0131n grup m\xfczi\u011fi yap\u0131lmas\u0131na uygun olmamas\u0131 nedeniyle m\xfczik ya\u015famlar\u0131na nokta koyarlar. Grup 90\u2019larda tekrar bir araya gelmi\u015ftir."})]}),artist:{illustrator:"\u015eeyda \xdcnal"}},{title:"Cahit Oben - Her G\xfcn Kavga (1966)",image:"./cahit-oben-her-gun-kavga.png",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Cahit Oben, 1960\u2019l\u0131 y\u0131llar\u0131n ba\u015flar\u0131nda arkada\u015f\u0131 Fikret K\u0131z\u0131lok ile \u201cSailors\u201d adl\u0131 grubu kurar. Amat\xf6r m\xfczik \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flarlar."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Daha sonra bu grubu da\u011f\u0131tarak, daha profesyonel hareket etmeye karar verirler. B\xf6ylece 1962\u2019de \u201cCahit Oben 4\u2019l\xfcs\xfc\u201d ad\u0131yla bilinen m\xfczik grubunu kurulur. Solo gitarda Cahit Oben, ritm gitarda Fikret K\u0131z\u0131lok, bas gitarda Koray Ayd\u0131n ve davulda Erol Ula\u015ft\u0131r vard\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1965\u2019de ilk plaklar\u0131, \u201cI Wanna Be Your Man\u201d ve \u201c36 24 36\u201d adl\u0131 iki \u015fark\u0131dan olu\u015fmaktad\u0131r. Bundan sonra ise anonim bir t\xfcrk\xfc olan \u201cSilifke\u2019nin Yo\u011furdu\u201d ve Fikret K\u0131z\u0131lok\u2019un bestesi olan \u201cHereke\u201d \u015fark\u0131lar\u0131yla yeni bir plak kaydederler."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1965 y\u0131l\u0131nda, H\xfcrriyet Gazetesi taraf\u0131ndan d\xfczenlenen Alt\u0131n Mikrofon Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019na \u201cHalime\u201d adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131yla kat\u0131l\u0131rlar. (Bu \u015fark\u0131, \u201cHalimem\u201d t\xfcrk\xfcs\xfcn\xfcn m\xfczikal a\xe7\u0131dan yeniden d\xfczenlemi\u015f \u015feklidir ve ismi Halime olarak de\u011fi\u015ftirilmi\u015ftir.) Yar\u0131\u015fmada d\xf6rd\xfcnc\xfc olurlar, H\xfcrriyet gazetesi \xf6d\xfcl olarak, \u201cHalime\u201d ve \u201cMakaram Sar\u0131 Ba\u011flar\u201d  45\u2019li\u011fini \xe7\u0131kar\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1965\u2019de Cahit Oben ve Fikret K\u0131z\u0131lok yollar\u0131n\u0131 ay\u0131r\u0131rlar."}),Object(m.jsx)("p",{children:'Cahit Oben, 1966 y\u0131l\u0131nda kendi bestesi olan \u201cHerg\xfcn Kavga Var\u201d (swing tarzda) isimli \u015fark\u0131s\u0131yla bir kez daha Alt\u0131n Mikrofon Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019na kat\u0131l\u0131r. Finale kalan par\xe7a, "\u015eey" par\xe7as\u0131yla birlikte H\xfcrriyet gazetesi taraf\u0131ndan plak haline getirilir.'})]}),artist:{vocal:"Cahit Oben",guitar:"Cahit Oben, G\xf6ktu\u011f Vens\xfcrel",bassGuitar:"G\xf6khan Torgay",drum:"Cankut \xd6zg\xfcl",illustrator:"B\xfc\u015fra \xdczg\xfcn"}},{title:"Kent Yedilisi - Kara Ka\u015fl\u0131 Haticem (1966)",image:"./posters/kent-yedilisi-kara-kasli-haticem.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Kent Yedilisi Atilla Baybek, Fikret G\xfcven, S\xfcha Onay, Ersan Durmaz, Necdet G\xfcng\xf6r, Tevfik Kunter ile birlikte 7 ki\u015filik bir grup olarak kurulur. Maalesef grubun yedinci \xfcyesi hakk\u0131nda bilgi bulunmamaktad\u0131r. Kent Yedilisi grubu 1966 y\u0131l\u0131nda d\xfczenlenen Alt\u0131n Mikrofon Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019da di\u011fer 6 grup ile birlikte finale kal\u0131r. Grup bu yar\u0131\u015fmaya bossa nova tarz\u0131nda besteledikleri \u201cKara Ka\u015fl\u0131 Haticem\u201d par\xe7as\u0131 ile kat\u0131l\u0131r. Bu yar\u0131\u015fmada finale kald\u0131klar\u0131 i\xe7in \u201cKara Ka\u015fl\u0131 Haticem/M\xfch\xfcr G\xf6zl\xfcm\u201d pla\u011f\u0131n\u0131 \xe7\u0131karmaya hak kazan\u0131rlar. Grup sanat hayat\u0131nda bu pla\u011f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda \u201cSeninle Sonbahar/Espanola\u201d ve \u201cK\u0131z\u0131lc\u0131klar Oldu Mu/Hello Dolly\u201d adl\u0131 2 plak daha \xe7\u0131kar\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1966 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan Alt\u0131n Mikrofon Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n \xf6n elemelerinde aralar\u0131nda Zeki M\xfcren ve R\xfc\xe7han \xc7amay\u2019\u0131n da bulundu\u011fu 46 ki\u015filik \xf6n j\xfcri yar\u0131\u015fman\u0131n finaline kalacak 7 grubu se\xe7erler. Finale sadece 5 grubun kalaca\u011f\u0131 a\xe7\u0131klansa da \xf6n elemelerden sonra finale 7 grup kal\u0131r. Erkin Koray ise \u201cBir Eyl\xfcl Ak\u015fam\u0131\u201d par\xe7as\u0131 ile finale kalamadan elenir. 10 konserlik turneden sonra Siluetler grubu \u201cLorke Lorke\u201d par\xe7as\u0131 ile yar\u0131\u015fmay\u0131 kazan\u0131r. Yar\u0131\u015fman\u0131n di\u011fer finalistleri ise \u201c\xc7ay\u0131r \xc7imen Geze Geze\u201d \u015fark\u0131s\u0131 ile Mavi I\u015f\u0131klar, \u201cBah\xe7elere Geldi Bahar\u201d \u015fark\u0131s\u0131 ile Sel\xe7uk Alag\xf6z, \u201cHer G\xfcn Kavga Var\u201d \u015fark\u0131s\u0131 ile Cahit Oben, \u201cY\xe2rim\u201d \u015fark\u0131s\u0131 ile Ali Atasagun D\xf6rtl\xfcs\xfc ve \u201cKaleden Top Atarlar\u201d \u015fark\u0131s\u0131 ile TPAO Batman Orkestras\u0131 olur. Yar\u0131\u015fma sonunda H\xfcrriyet Gazetesi t\xfcm finalistlere plak \xe7\u0131kart\u0131r."})]}),artist:{illustrator:"Eda \xc7a\u011f\u0131l \xc7a\u011flar\u0131rmak"}},{title:"Erol Esin & Akisler Orkestras\u0131 - Emniyet 66 (1971)",image:"./posters/erol-esin-akisler-orkestras\u0131-emniyet-66.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule"}),artist:{illustrator:"\xd6nder K\u0131lavuz"}},{title:"Sil\xfcetler - Lorke Lorke (1966)",image:"./posters/sil\xfcetler-lorke-lorke.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{vocal:"Mesut Aytunca",guitar:"Mesut Aytunca, Rasim Ulusman",bassGuitar:"Erol Bilem",keyboard:"Metin Alatl\u0131",drum:"Ayd\u0131n Daruga",illustrator:"Onur Karada\u011f "}},{title:"TPAO Batman Orkestras\u0131 - Kara Toprak (1967)",image:"./posters/TPAO-batman-orkestras\u0131-kara-toprak.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"TPAO Batman Orkestras\u0131 1963 y\u0131l\u0131nda kuruldu. Orkestra, TPAO'nun o g\xfcnlerde sanata yapt\u0131\u011f\u0131 yat\u0131r\u0131m\u0131n sonucuydu. Tek i\u015fleri m\xfczik olan bu insanlar TPAO g\xf6revlendirmesiyle kurumun \u015fubelerinin oldu\u011fu her yerde konserler vermeye ba\u015flad\u0131lar. \u015e\xf6hretlerini ise 1968 y\u0131l\u0131nda kat\u0131ld\u0131klar\u0131 Alt\u0131n Mikrofon \u015eark\u0131 Yar\u0131\u015fmas\u0131'nda kazand\u0131klar\u0131 birincili\u011fin ard\u0131ndan yakalad\u0131lar. H\xfcrriyet Gazetesi\u2019nin 1968 y\u0131l\u0131nda d\xfczenledi\u011fi Alt\u0131n Mikrofon \u015eark\u0131 Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n finalinde Haramiler, Erkin Koray ve Mo\u011follar\u2019\u0131 \u201cMe\u015felidir Engin de Da\u011flar Me\u015feli\u201d \u015fark\u0131s\u0131yla ge\xe7en TPAO Batman Orkestras\u0131 o y\u0131lki yar\u0131\u015fman\u0131n birincisi oldu."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1967- 1969 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Anadolu ezgilerini popla bulu\u015fturan orkestran\u0131n solisti \u0130lhan Telli, \u015eeker Alal\u0131m \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 aranje eden isimdir. Anadolu Pop M\xfczi\u011fi\u2019nin \xf6nc\xfc isimlerinden biri olan Telli; Dario Moreno \xd6d\xfcl\xfc, Akdeniz Dostluk ve Bar\u0131\u015f M\xfczik \xd6d\xfcl\xfc, Tanju Okan Ses Yar\u0131\u015fmas\u0131 \xf6d\xfcllerini de kazanm\u0131\u015ft\u0131r."})]}),artist:{vocal:"\u0130lhan Telli",guitar:"\xdcnal \xdcstol, Atilla Akman",sax:"\xdcnal Yi\u011fitba\u015f",bassGuitar:"\xc7etin Oral",drum:"Semih \xd6zmert",illustrator:"Hande \xdcnver"}},{title:"Alpay - Kirpiklerin Ok Ok Eyle (1967)",image:"./posters/alpay-kirpiklerin-ok-ok-eyle.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Born in 1935, Alpay was one of the most productive musicians of the era, releasing countless albums and 45\u2019s up to today. He experimented with a number of genres such as folk, rock and pop. He is known for his soft and bloomy voice, and he has even sung in Italian and French. His hit songs include \u201cEyl\xfclde Gel\u201d and \u201cFabrika K\u0131z\u0131.\u201d His version of \u201cKirpiklerin Ok Ok Eyle,\u201d which is an old folk song that has been covered by countless musicians, was released in 1967 by Sayan label. His interpretation of the song is interestingly short (it is only 2 minutes long) and has a more modern sound than most of the covers made during his era."})}),artist:{illustrator:"\xc7a\u011flar B\u0131y\u0131ko\u011flu"}},{title:"Mavi \xc7ocuklar - Tamzara (1967)",image:"./posters/mavi-cocuklar-tamzara.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{illustrator:"Turgay Mutlay"}},{title:"L.S.D. Orkestras\u0131 - Neye Geldim D\xfcnyaya (1967)",image:"./posters/lsd-orkestras\u0131-neye-geldim-d\xfcnyaya.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{guitar:"Ali \u0130hsan Kabao\u011flu",vocal:"Ali \u0130hsan Kabao\u011flu",bassGuitar:"B\xfclent Ali Herg\xfcl",illustrator:"Oktay Metin"}},{title:"L.S.D. Orkestras\u0131 - D\xf6nmeyen Sevgili (1967)",image:"./posters/lsd-orkestras\u0131-d\xf6nmeyen-sevgili.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Unfortunately, there is little known about L.S.D. Orkestras\u0131. They were a psychedelic rock band, as their name suggests. They competed in a Battle of the Bands organized by the newspaper Milliyet. Their only known single, D\xf6nmeyen Sevgili / Neye Geldin D\xfcnyaya was released in 1967 by Melofon label."})}),artist:{illustrator:"Seli\xe7o"}},{title:"Rana Alag\xf6z - Yeni Bir A\u015fk Ar\u0131yorum (1967)",image:"./posters/rana-alag\xf6z-yeni-bir-ask-ariyorum.jpeg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Rana Alag\xf6z, 7 Ocak 1948 tarihinde \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu. \u0130stanbul Belediyesi Konservatuar\u0131\u2019nda e\u011fitim alarak, m\xfczik e\u011fitimine ba\u015flad\u0131. \u201cHer \u015fey Bitmi\u015ftir Art\u0131k\u201d, \u201cA\u015fk\u0131n G\xf6z\xfc K\xf6r m\xfc?\u201d, \u201cDibi Dibi Da\u201d gibi \u015fark\u0131lar\u0131yla pop\xfcler m\xfczik tarihinin \xfcnl\xfc seslerinden biri oldu. A\u011fabeyi Sel\xe7uk Alag\xf6z\u2019\xfcn kendi ad\u0131yla kurdu\u011fu orkestra ile m\xfczik \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\xfcrd\xfcrd\xfc."}),Object(m.jsx)("p",{children:"\u0130lk 45\u2032li\u011fini 1965 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlad\u0131 ve \u201cBak Bir Varm\u0131\u015f Bir Yokmu\u015f 5\u2033 alb\xfcm\xfcnde \u201cZeyno\u201d, \u201cSevdim Seni Bir Kere\u201d alb\xfcm\xfcnde ise \u201cA\u015fk\u0131n G\xf6z\xfc K\xf6r M\xfc Acaba?\u201d \u015fark\u0131lar\u0131yla tan\u0131nd\u0131."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Sel\xe7uk Alag\xf6z 1966'da Alt\u0131n Mikrofon'a kat\u0131ld\u0131 ve \xfc\xe7\xfcnc\xfc oldu. Sel\xe7uk Alag\xf6z, 1967 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan Alt\u0131n Mikrofon yar\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flayan yeni bir uygulama y\xfcz\xfcnden (daha \xf6nce yar\u0131\u015fmaya kat\u0131lanlar ayn\u0131 adla kat\u0131lamazlar kural\u0131) \xf6\u011fretmenlik yapmakta olan k\u0131z karde\u015fi Rana Alag\xf6z ad\u0131na kay\u0131t yapt\u0131rd\u0131.  Rana Alag\xf6z bu orkestrada solistti ve orkestra Alt\u0131n Mikrofon yar\u0131\u015fmas\u0131nda \xfc\xe7\xfcnc\xfc oldu. Rana Alag\xf6z, bundan sonra T\xfcrkiye\u2019nin \xf6nemli kad\u0131n seslerinden biri haline geldi."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1968'de Alag\xf6z orkestras\u0131 bateristi Engin Y\xf6r\xfcko\u011flu ile Cahit Berkay Mo\u011follar adl\u0131 rock grubunu kurmak i\xe7in ekipten ayr\u0131lmas\u0131yla  amat\xf6r bir orkestra olan I\u015f\u0131ldak'la \xe7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar. Alag\xf6z karde\u015fler T\xfcrkiye'yi kat\u0131ld\u0131klar\u0131 yurtd\u0131\u015f\u0131 organizasyonlarda bir\xe7ok defa temsil etti."})]}),artist:{vocal:"Rana Alag\xf6z",guitar:"Cahit Berkay",drum:"Engin Y\xf6r\xfcko\u011flu",bassGuitar:"Hasan Sel",keyboard:"Ali Alag\xf6z",illustrator:"Ayta\xe7 \xd6zt\xfcrk"}},{title:"Yabanc\u0131lar - A\u011f\u0131t (1967)",image:"./posters/yabancilar-agit.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Yabanc\u0131lar were founded in the 1960\u2019s by Tansu Erkut, Suha Aktar, Nusret Orcan, Aykut Ersan, Oktay Ulukok and Murat Akaltan. Unfortunately, there is little known about the band. Their only known single, A\u011f\u0131t / Kayalar, was released in 1967. A\u011f\u0131t is a great example of psychedelic Anatolian rock and it is considered one of the best pieces of Turkish rock music ever, which makes this band a legend among Anatolian rock fans."})}),artist:{illustrator:"Selin \xc7\u0131nar"}},{title:"Cem Karaca & Apa\u015flar - Hudey (1967)",image:"./posters/cem-karaca-apaslar-hudey.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{illustrator:"Sedat Girgin"}},{title:"Mavi \xc7ocuklar - Deniz K\u0131z\u0131 (1967)",image:"./posters/mavi-cocuklar-deniz-kizi.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{guitar:"Adnan Yeginsoy",bassGuitar:"Haluk Hanci",sax:"Ber\xe7 Minas",piano:"Garbo Mayk",drum:"Erdin\xe7 Kutlu",vocal:"Marten Yorgun & Dincer Erdogan",illustrator:"Hande Ba\u011fc\u0131"}},{title:"Erkut Ta\xe7k\u0131n & Kontrastlar - M\xfch\xfcr G\xf6zl\xfcm (1968)",image:"./posters/erkut-tackin-kontrastlar-m\xfch\xfcr-g\xf6zl\xfcm.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"One of the first representatives of Turkish rock music, Erkut Ta\xe7k\u0131n started his career during his pupilage with Naval Military College Band. Ta\xe7k\u0131n who went to Germany as a factoy worker in 1962, couldn\u2019t stay away from music and joined the band named Black Point. The band\u2019s name changed to Erkut Ta\xe7k\u0131n and Durul Gence Quintet. After making music in Germany for a while, the band turned back to Turkey and became a pioneer of beat music. Ta\xe7k\u0131n joined the band, Okan Din\xe7er and Kontrastlar in 1968 and released M\xfch\xfcr G\xf6zl\xfcm."})}),artist:{illustrator:"Sevda Ka\xe7t\u0131"}},{title:"Ankara Fen Lisesi - Drama K\xf6pr\xfcs\xfc (1968)",image:"./posters/ankara-fen-lisesi-drama-k\xf6pr\xfcs\xfc.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Ankara Fen Lisesi 1968 y\u0131l\u0131nda ikincisi d\xfczenlenen Milliyet Liseleraras\u0131 Hafif Bat\u0131 M\xfczi\u011fi Yar\u0131\u015fmas\u0131nda 1. olur. Bu birincilik ile Sayan Plak \u015eirketi ile plak \xe7\u0131karmaya hak kazan\u0131rlar ve yine ayn\u0131 y\u0131l olan 1968\u2019de Drama K\xf6pr\xfcs\xfc / Bad Times Come Again No More pla\u011f\u0131n\u0131 \xe7\u0131kar\u0131rlar. Bu grubun \xfcyeleri aras\u0131nda 16 ya\u015f\u0131ndaki Zennur Anbarc\u0131o\u011flu ve solo gitar ile org \xe7alan Selim Atakan bulunmaktad\u0131r. Selim Atakan daha sonra 1977 y\u0131l\u0131nda Derya K\xf6ro\u011flu ile birlikte Yeni T\xfcrk\xfc grubunu da kuran isimlerden biri olur."})}),artist:{vocal:"Zennur Anbarc\u0131o\u011flu & Ramiz Arbak",bassGuitar:"Sadi Atay",guitar:"Emrah Orhun, Selim Atakan",keyboard:"Selim Atakan",drum:"Bican Tu\u011fberk",illustrator:"Furkan \u015eahin"}},{title:"Sis Be\u015flisi & Turgut Oksay - I\u011fd\u0131r'\u0131n Al Elmas\u0131 (1968)",image:"./posters/sis-beslisi-turgut-oksay-igdirin-al-elmasi.png",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Turgut Oksay ekibiyle birlikte 1967 y\u0131l\u0131nda Alt\u0131n Ses Yar\u0131\u015fmas\u0131nda 3. olur ve bu 3.l\xfck, Arya Plak\u2019\u0131n yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u2018Yaln\u0131zlar \u0130\xe7in/Gizli Sevda\u2019 isimli 45\u2019li\u011fin \xe7\u0131kmas\u0131n\u0131 sa\u011flar."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1968\u2019de H\xfcrriyet Gazetesi\u2019nin d\xfczenledi\u011fi Alt\u0131n Mikrofon Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019nda Sis Be\u015flisi ve Turgut Oksay ad\u0131yla kat\u0131l\u0131p 5 finalistten biri oldular. Bu yar\u0131\u015fmada grubun se\xe7ti\u011fi \u015fark\u0131 vals ritminde d\xfczenlenen I\u011fd\u0131r\u2019\u0131n Al Elmas\u0131 par\xe7as\u0131yd\u0131. Bu \u015fark\u0131 ile finalde 2423 oy alarak 5. oldular. Alt\u0131n Mikrofon Pla\u011f\u0131n\u0131n arka y\xfcz\xfcnde serbest par\xe7a olarak beat ritmine sahip olan \xc7ar\u015famba\u2019y\u0131 Sel Ald\u0131\u2019y\u0131 se\xe7tiler."})]}),artist:{bassGuitar:"Metin Cengiz",guitar:"G\xf6kt\xfcrk Alpanl\u0131",keyboard:"Erdal Pe\u015fkircio\u011flu",drum:"\u0130hsan Av\u015far",sax:"Ali Boz",vocal:"Turgut Oksay",illustrator:"Murat Miro\u011flu"}},{title:"Doruk Onatkut Orkestras\u0131 & Umur K\u0131rg\xf6z - Ba\u011fdat Yolu (1968)",image:"./posters/doruk-onatkut-orkestras\u0131-umur-kirg\xf6z-bagdat-yolu.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Doruk Onatkut T\xfcrkiye\u2019nin \xf6nemli m\xfczik emek\xe7ilerinden biridir. 1940 y\u0131l\u0131nda do\u011fan Onatkut, hayat\u0131 boyunca \xe7ok \u015fehir gezmi\u015f ve buralarda biriktirdi\u011fi m\xfczikleri kariyeri boyunca farkl\u0131 \xe7\u0131kt\u0131larla yorumlam\u0131\u015f, bu s\u0131rada Erol B\xfcy\xfckbur\xe7, Tanju Okan, Arif Sa\u011f, Ajda Pekkan, Alpay, Zafer Dilek ve T\xfclay German gibi \xf6nemli isimlerle \xe7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Doruk Onatkut Orkestras\u0131 1965 y\u0131l\u0131nda Kentet Dogo ad\u0131yla kurulur, daha sonra ad\u0131 de\u011fi\u015fir. Bu \xf6nemli orkestra, T\xfclay German\u2019\u0131n Bur\xe7ak Tarlas\u0131 performans\u0131nda arkada \xe7alan ekiptir ayn\u0131 zamanda. \u0130\xe7inde bulunduklar\u0131 bir ba\u015fka \xf6nemli i\u015f ise 1962 y\u0131l\u0131nda \xe7\u0131kan ve bat\u0131 enstr\xfcmanlar\u0131yla yorumlanan ilk t\xfcrk\xfc olarak d\xfc\u015f\xfcn\xfclebilecek Kara Tren\u2019dir. Bu \u015fark\u0131 ele al\u0131n\u0131\u015f\u0131 a\xe7\u0131s\u0131ndan Bur\xe7ak Tarlas\u0131\u2019n\u0131n da \xf6nc\xfcl\xfc say\u0131labilir. Kara Tren ayn\u0131 zamanda \u015fark\u0131y\u0131 seslendiren Alpay\u2019\u0131n da kariyerinin en \xf6nemli eserlerinden biridir. O g\xfcne kadar yabanc\u0131 \u015fark\u0131lar\u0131n T\xfcrk\xe7e uyarlamalar\u0131n\u0131 s\xf6yleyen Alpay bu \u015fark\u0131yla radyo istasyonlar\u0131nda duyulup \xfcnl\xfc olur."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Onatkut 70\u2019li y\u0131llarda aktif olarak \xe7almaya devam ederken bir yandan da tonmeister olarak faaliyet g\xf6sterir. 1986\u2019da kendi st\xfcdyosunu ve Doruk Onatkut Yap\u0131m firmas\u0131n\u0131 kurar. 1982 y\u0131l\u0131nda Ye\u015fil Giresunlu ile birlikte, Eurovision\u2019a Halay \u015fark\u0131s\u0131yla T\xfcrkiye\u2019yi de temsil eden 5 Y\u0131l \xd6nce 10 Y\u0131l Sonra adl\u0131 grubu da kurar. Grup \xfcyelerinden Nilg\xfcn Han\u0131m\u2019la evlenirler. \xc7iftin 2 \xe7ocu\u011fu olur. Bunlardan U\u011fur Onatkut, yine T\xfcrkiye\u2019yi Eurovision\u2019da temsil eden Y\xfcksek Sadakat grubunun klavyecisidir."})]}),artist:{guitar:"Vibraphone",drum:"Aykan Karata\u015f",bassGuitar:"\u015eanar Yurdatapan",sax:"Mustafa Toroslu",piano:"Vural Er\xfcl",vocal:"Ba\u015far Tamer ve Berta Sarayl\u0131yan",illustrator:"Recep Uslu"}},{title:"Haramiler - Aya Bak Y\u0131ld\u0131za Bak (1968)",image:"./posters/haramiler-aya-bak-yildiza-bak.webp",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{keyboard:"U\u011fur Dikmen",guitar:"Koray Oktay",sax:"\xc7etin Yorulmaz",bassGuitar:"O\u011fuz Durukan",drum:"As\u0131m Ekren",illustrator:"Ahmet \xd6zcan"}},{title:"Erkin Koray - Me\xe7hul (1968)",image:"./posters/erkin-koray-mechul.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:'Erkin Koray, 1941\u2019de istanbul\u2019da do\u011fdu. 1965 y\u0131l\u0131nda Almanya\'n\u0131n Hamburg \u015fehrine giden Erkin Koray 1966 y\u0131l\u0131nda T\xfcrkiye\'ye d\xf6n\xfc\u015f\xfcnden sonra Erkin Koray D\xf6rtl\xfcs\xfc adl\u0131 grubu kurdu. 1967 y\u0131l\u0131nda bas\u0131lan, bir y\xfcz\xfcnde "K\u0131zlar\u0131 da Al\u0131n Askere", di\u011fer y\xfcz\xfcnde "A\u015fk Oyunu" adl\u0131 par\xe7alar bulunan 45\'li\u011fi ile \xf6nemli ba\u015far\u0131 kazand\u0131. \xd6zellikle "K\u0131zlar\u0131 da Al\u0131n Askere" par\xe7as\u0131 Erkin Koray\'\u0131n geni\u015f kitleler taraf\u0131ndan tan\u0131nmas\u0131nda \xf6nemli rol oynam\u0131\u015ft\u0131r. 1968 y\u0131l\u0131nda, H\xfcrriyet Gazetesi taraf\u0131ndan yap\u0131lan "Alt\u0131n Mikrofon" yar\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131ld\u0131. Bu yar\u0131\u015fmada 4. olan Erkin Koray\'\u0131n yar\u0131\u015fmadaki \u015fark\u0131lar\u0131 "Me\xe7hul" ve "\xc7i\xe7ek Da\u011f\u0131" daha sonra bir plak \u015firketi taraf\u0131ndan piyasaya \xe7\u0131kar\u0131larak 800 bin adet gibi b\xfcy\xfck tiraj yapt\u0131. Bu ilk \xf6nemli ba\u015far\u0131y\u0131, 60\'l\u0131 y\u0131llar\u0131n sonlar\u0131na dek ard\u0131 ard\u0131na gelen: "Anma Arkada\u015f", "Hop Hop Gelsin", "Sana Bir \u015eeyler Olmu\u015f", "Seni Her G\xf6rd\xfc\u011f\xfcmde" gibi hepsi b\xfcy\xfck be\u011feni toplayan par\xe7alar takip etmi\u015ftir.'}),Object(m.jsx)("p",{children:"1969 y\u0131l\u0131nda kurdu\u011fu Yeralt\u0131 D\xf6rtl\xfcs\xfc adl\u0131 grubu ile T\xfcrkiye'de ilk \"Underground\" m\xfczik ak\u0131m\u0131n\u0131n \xf6nc\xfcs\xfc oldu. 70'li y\u0131llar\u0131n ba\u015flar\u0131na gelindi\u011finde Koray T\xfcrkiye'de olduk\xe7a geni\u015f bir dinleyici kitlesine sahiptir ve kendine \xf6zg\xfc m\xfczik \xe7izgisi belirginle\u015fmi\u015f durumdad\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:'1971\'de Erkin Koray S\xfcper Grup, 1972\'de Ter gruplar\u0131n\u0131 kuran Koray , 1970-1974 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\xfcrkiye m\xfczik listelerinde \xfcst s\u0131ralarda yer alan klasikle\u015fmi\u015f bir\xe7ok esere imza atm\u0131\u015ft\u0131r. "\u0130lahi Morluk", "A\u015fka \u0130nanm\u0131yorum", "Mesafeler", "Z\xfcleyha", "Silinmeyen Hat\u0131ralar", 1974\'te "\u015ea\u015fk\u0131n", "Fesuphanallah" bu d\xf6nem eserlerindendir.'}),Object(m.jsx)("p",{children:"Yenilik\xe7i, sentezci, deneyci bir m\xfczik \xe7izgisi olan Erkin Koray; s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 \u015fark\u0131 s\xf6zleri, kendine \xf6zg\xfc vokal bi\xe7emi, uzun sa\xe7lar\u0131, \xf6zg\xfcn k\u0131yafetleri ve bunun gibi daha bir\xe7ok nedenle d\xf6nemin yay\u0131n tekeli olan T\xfcrkiye Radyo Televizyon Kurumu TRT taraf\u0131ndan d\u0131\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r. Eserlerinin nerede ise tamam\u0131 yak\u0131n zamanlara kadar, TRT denetimi taraf\u0131ndan yay\u0131mlanmaya uygun g\xf6r\xfclmemi\u015ftir. Bu durum T\xfcrkiye'de \xf6zel yay\u0131n kurulu\u015flar\u0131n\u0131n ortaya \xe7\u0131k\u0131\u015f\u0131na kadar s\xfcregelmi\u015f ve Koray'\u0131n dinleyici kitlesinin s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmas\u0131na yol a\xe7m\u0131\u015ft\u0131r."})]}),artist:{vocal:"Erkin Koray",guitar:"Erkin Koray, Tuncer D\xfcr\xfcm",bassGuitar:"Ziya Bakanay",drum:"Seday Avc\u0131",illustrator:"Elif Yemenici"}},{title:"TPAO Batman Orkestras\u0131 - \u015eeker Alal\u0131m (1968)",image:"./posters/TPAO-batman-orkestras\u0131-seker-alalim.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"TPAO Batman Orkestras\u0131 1963 y\u0131l\u0131nda kuruldu. Orkestra, TPAO'nun o g\xfcnlerde sanata yapt\u0131\u011f\u0131 yat\u0131r\u0131m\u0131n sonucuydu. Tek i\u015fleri m\xfczik olan bu insanlar TPAO g\xf6revlendirmesiyle kurumun \u015fubelerinin oldu\u011fu her yerde konserler vermeye ba\u015flad\u0131lar. \u015e\xf6hretlerini ise 1968 y\u0131l\u0131nda kat\u0131ld\u0131klar\u0131 Alt\u0131n Mikrofon \u015eark\u0131 Yar\u0131\u015fmas\u0131'nda kazand\u0131klar\u0131 birincili\u011fin ard\u0131ndan yakalad\u0131lar. H\xfcrriyet Gazetesi\u2019nin 1968 y\u0131l\u0131nda d\xfczenledi\u011fi Alt\u0131n Mikrofon \u015eark\u0131 Yar\u0131\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n finalinde Haramiler, Erkin Koray ve Mo\u011follar\u2019\u0131 \u201cMe\u015felidir Engin de Da\u011flar Me\u015feli\u201d \u015fark\u0131s\u0131yla ge\xe7en TPAO Batman Orkestras\u0131 o y\u0131lki yar\u0131\u015fman\u0131n birincisi oldu."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1967- 1969 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Anadolu ezgilerini popla bulu\u015fturan orkestran\u0131n solisti \u0130lhan Telli, \u015eeker Alal\u0131m \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 aranje eden isimdir. Anadolu Pop M\xfczi\u011fi\u2019nin \xf6nc\xfc isimlerinden biri olan Telli; Dario Moreno \xd6d\xfcl\xfc, Akdeniz Dostluk ve Bar\u0131\u015f M\xfczik \xd6d\xfcl\xfc, Tanju Okan Ses Yar\u0131\u015fmas\u0131 \xf6d\xfcllerini de kazanm\u0131\u015ft\u0131r."})]}),artist:{keyboard:"\u0130lhan Telli",vocal:"\u0130lhan Telli",guitar:"\xdcnal \xdcstol, Atilla Akman",bassGuitar:"\xc7etin Oral",sax:"\xdcnal Yi\u011fitba\u015f",illustrator:"Furkan Birg\xfcn"}},{title:"Sel\xe7uk Alag\xf6z - Saklan Saklanabilirsen (1968)",image:"./posters/selcuk-alag\xf6z-saklan-saklanabilirsen.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{illustrator:"G\xfclin \xd6zdemir"}},{title:"Erkut Ta\xe7k\u0131n & Okan Din\xe7er ve Kontrastlar\u0131 - \xd6zlem (1968)",image:"./posters/erkut-tackin-okan-dincer-ve-kontrastlar\u0131-ozlem.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"One of the first representatives of Turkish rock music, Erkut Ta\xe7k\u0131n started his career during his pupilage with Naval Military College Band. Ta\xe7k\u0131n who went to Germany as a factoy worker in 1962, couldn\u2019t stay away from music and joined the band named Black Point. The band\u2019s name changed to Erkut Ta\xe7k\u0131n and Durul Gence Quintet. After making music in Germany for a while, the band turned back to Turkey and became a pioneer of beat music. Ta\xe7k\u0131n joined the band, Okan Din\xe7er and Kontrastlar in 1968 and released M\xfch\xfcr G\xf6zl\xfcm including the single named \xd6zlem."})}),artist:{guitar:"Zafer Dilek, \u0130zzet Bici",bassGuitar:"Taner \xd6ng\xfcr",sax:"T\xfcrker \xd6zdo\u011fan",drum:"Metin T\xfckenmez",keyboard:"Okan Din\xe7er",illustrator:"Mustafa Ali To\u011flukdemir"}},{title:"Korkut Koray - Yaln\u0131zlar R\u0131ht\u0131m\u0131 (1969)",image:"./posters/korkut-koray-yalnizlar-rihtimi.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Korkut Koray is the younger brother and the biggest supporter of Erkin Koray, one of the major figures in Turkish psychedelic music and Anatolian rock by the late 1960\u2019s. He started his music career with his brother\u2019s band, Erkin Koray and the Rhythm Makers. He earned a reputation as the first rock drummer of Turkey, and then turned the wheel hard to Latin music, and played with some orchestras. His trademark is to be able to play drums and to sing simultaneously. He released two 45\u2019s in the 1970\u2019s, and one of those is Arabac\u0131/Yaln\u0131zlar R\u0131ht\u0131m\u0131."})}),artist:{illustrator:"Oz To"}},{title:"Kayg\u0131s\u0131zlar - \u015ea\u015f\u0131rd\u0131m (1969)",image:"./posters/kaygisizlar-sasird\u0131m.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Kayg\u0131s\u0131zlar were formed in 1965 by Fuat G\xfcner, Ender Arol and Semih Aksoy. Shortly after, Fuat G\xfcner met Mazhar Alanson and asked him to join the band. They went through some lineup changes and finally, in 1967, they met with Bar\u0131\u015f Man\xe7o. They released 8 singles together, which were deeply influenced by beat music and psychedelic rock. Their first single without Bar\u0131\u015f Man\xe7o, \u201c\u015ea\u015f\u0131rd\u0131m / Son Gece\u201d was released in 1969 by Sayan label. \u201c\u015ea\u015f\u0131rd\u0131m\u201d was an interpretation of the song \u201cShort Circuit\u201d by the rock band The ID. After releasing 3 more singles, the band split in 1971."})}),artist:{vocal:"Mazhar Alanson, Fuat G\xfcner",guitar:"Mazhar Alanson, Fuat G\xfcner",bassGuitar:"Mithat Dan\u0131\u015fan",drum:"Ali Serdar",illustrator:"Mehmet S\xfcleyman Sa\u011flam"}},{title:"Erol B\xfcy\xfckbur\xe7 - Art\u0131k Sevmeyece\u011fim (1969)",image:"./posters/erol-b\xfcy\xfckb\xfcrc-artik-sevmeyecegim.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Lise y\u0131llar\u0131nda kurdu\u011fu m\xfczik grubuyla amat\xf6r m\xfczik \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flar. \u0130stanbul Belediye Konservatuar\u0131nda \u015fan dersleri alan B\xfcy\xfckbur\xe7 18 ya\u015f\u0131nda \u0130smet S\u0131ral Orkestras\u0131 e\u015fli\u011finde Caddebostan Maksim Gazinosunda solist olarak ilk sahne \xe7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 yapar, \u201cJezabel\u201d \u015fark\u0131s\u0131 ile ad\u0131n\u0131 duyurmaya ba\u015flar."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Askerli\u011fini Urfa Orduevi\u2019nde yapan B\xfcy\xfckbur\xe7, bu s\u0131rada \u015fark\u0131 s\xf6ylerken Leyla Sayar\u2019la tan\u0131\u015f\u0131r ve askerlik d\xf6n\xfc\u015f\xfc Sayar\u2019\u0131n deste\u011fiyle \u0130stanbul\u2019un \xf6nemli kul\xfcplerinde ismini duyurmaya ba\u015flar. Kendi ad\u0131na kurdu\u011fu ilk orkestras\u0131 \u201cErol B\xfcy\xfckbur\xe7 Vokal Grubu\u201d ile Four Lads, Platters tarz\u0131 vokal m\xfczi\u011finin ve doo-wop\u2019\u0131n T\xfcrkiye\u2019deki \xf6nc\xfc uygulay\u0131c\u0131s\u0131 olur."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Profesyonel ilk m\xfczik \xe7al\u0131\u015fmas\u0131 1961'de \xe7\u0131kan \u2018\u2018Little Lucy\"dir. Balkan Festivali'nde \u2018\u2018En \u0130yi \u015eark\u0131c\u0131\u2019\u2019 \xf6d\xfcl\xfcn\xfc al\u0131r, uzun y\u0131llar Efsaneler Orkestras\u0131 ile \xe7al\u0131\u015f\u0131r. 62 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u015eerif Y\xfczba\u015f\u0131o\u011flu Orkestras\u0131yla l\xfcks mek\xe2nlarda sahne alan sanat\xe7\u0131, bir sene Bo\u011fazi\xe7i M\xfczik Festivali\u2019nde \u201cEn iyi \u015eark\u0131c\u0131\u201d ve \u201cEn \u0130yi \u015eark\u0131\u201d \xf6d\xfcllerini kazan\u0131r ve bu yar\u0131\u015fmada \u015eerif Y\xfczba\u015f\u0131o\u011flu Orkestras\u0131 e\u015fli\u011finde \u201cAdieu Mon Pays\u201d \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 seslendirir. Sanat\xe7\u0131 1964'de bu orkestradan ayr\u0131larak Necdet Karar, \xc7arli ve C\xfcret I\u015f\u0131\xf6zl\xfc\u2019n\xfcn bulundu\u011fu kadro ile bir grup kurar."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Erol B\xfcy\xfckbur\xe7, 1968 y\u0131l\u0131nda \u201cAlt\u0131n \u015eark\u0131lar\u201d, 1969 y\u0131l\u0131nda ise \u201cYasemin\u201d plaklar\u0131n\u0131 yapar. \u201cK\u0131r\u0131k Kalp\u201d, \u201cYasemin\u201d, \u201cG\xf6zlerime \u0130yice Bak\u201d, \u201cGel Gir Koluma\u201d gibi pop\xfcler m\xfczi\u011fimizin ilk hit \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 \xdcmit Ero\u011flu d\xfczenlemeleri ile hayata ge\xe7irir. 1969 y\u0131l\u0131nda \u201cSerseri / Art\u0131k Sevmeyece\u011fim\u201d pla\u011f\u0131n\u0131 \xe7\u0131kar\u0131r. Bu plaktaki \u201cArt\u0131k Sevmeyece\u011fim\u201d par\xe7as\u0131n\u0131n s\xf6zleri ve m\xfczi\u011fi Suat Say\u0131n\u2019a aittir."}),Object(m.jsx)("p",{children:"K\u0131yafet ve tav\u0131rlar\u0131yla \u201cT\xfcrkiye\u2019nin Elvis Presley\u2019i\u201d olarak tan\u0131nan B\xfcy\xfckbur\xe7, pek \xe7ok ilke de imza atar. Bu ilkler aras\u0131nda olan ilk T\xfcrk pop m\xfczi\u011fi bestecisi, ilk t\xfcrk\xfc d\xfczenlemecisi, ilk turneye \xe7\u0131kan pop\xe7u gibi \xf6zellikleri sanat hayat\u0131nda bir araya getirir. Sanat\xe7\u0131 yar\u0131m y\xfczy\u0131la yak\u0131n bir sanat ya\u015fam\u0131na 8 ta\u015f plak, 65 tane 45\u2019lik, 20 fotoroman, 5 long-play, 1800\u2019e yak\u0131n beste, 30\u2019a yak\u0131n film ve 200\u2019e yak\u0131n \xf6d\xfcl\xfc s\u0131\u011fd\u0131rmay\u0131 ba\u015far\u0131r."})]}),artist:{illustrator:"Muhammed Kat\u0131rc\u0131"}},{title:"Marc Aryan - Nas\u0131l Evlenirsin Bu Lisanla? (1969)",image:"./posters/marc-aryan-nasil-evlenirsin-bu-lisanla.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Marc Aryan ailesi Malatya\u2019dan g\xf6\xe7en Ermeni as\u0131ll\u0131 Fransa do\u011fumlu \u015fark\u0131c\u0131d\u0131r. As\u0131l ad\u0131 Henry Markarian olan \u015fark\u0131c\u0131 1960'l\u0131 y\u0131llarda bir\xe7ok kez T\xfcrkiye'ye gelerek konserler vermi\u015f ve T\xfcrk\xe7e plaklar doldurmu\u015ftur. \xc7ok sevdi\u011fi T\xfcrkiye'ye adad\u0131\u011f\u0131\"\u0130stanbul\" adl\u0131 Frans\u0131zca bir \u015fark\u0131 bestelemi\u015ftir."}),Object(m.jsx)("p",{children:"M\xfczik ve \u015fiir tutkusu y\xfcz\xfcnden okul ile aras\u0131 bozulan Marc derslerini ihmal etti\u011fi ve ba\u015fka gerek\xe7eler ile bir ka\xe7 kez okuldan uzakla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.  18 ya\u015f\u0131na geldi\u011finde verem ile m\xfccadele etmek zorunda kalm\u0131\u015f ve bu hastal\u0131\u011f\u0131 \xe7ok a\u011f\u0131r bir \u015fekilde ge\xe7irmi\u015ftir. Birka\xe7 y\u0131l b\xfcy\xfck bir azimle \xe7al\u0131\u015farak kendi kendine nota okumay\u0131 ve piyano \xe7almay\u0131 \xf6\u011frenen Marc Aryan, ailesinin de yard\u0131mlar\u0131yla bir plak\xe7\u0131 d\xfckk\xe2n\u0131 a\xe7ar. Art\u0131k m\xfczikten para kazanmaya ba\u015flayan Aryan b\xf6ylece her saat m\xfczikle i\xe7 i\xe7e ya\u015famaya ba\u015flar ve i\xe7indeki m\xfczik tutkusu daha da alevlenir. 1957'de d\xfckk\xe2n\u0131n\u0131 satarak Paris'e kendi bestelerini yay\u0131nlamaya gider, fakat yap\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan hep geri \xe7evrilmi\u015ftir. \u015eark\u0131 s\xf6zlerini satamay\u0131nca kendi \u015fark\u0131 s\xf6ylemeyi dener. \u201cHenry Markarian\u201d ad\u0131n\u0131 kullanarak yapt\u0131\u011f\u0131 plak tam bir ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011fa u\u011fram\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonras\u0131nda \u201cMarkal\u201d ismi ile kendi plak ve da\u011f\u0131t\u0131m \u015firketini kuran Aryan, daha sonra bu \u015firkete ailesinin memleketi olan \u201cMalatya\u201d ad\u0131n\u0131 verir. 1959 y\u0131l\u0131nda k\u0131z karde\u015flerinden birinin i\u015fletti\u011fi bir gece kul\xfcb\xfcnde \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 sergileyebilmek i\xe7in Bel\xe7ika\u2019ya gider. Burada \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 dinlettikten sonra \xe7ok olumlu izlenimler alan Marc Aryan\u2019a bir kay\u0131t \u015firketi taraf\u0131ndan s\xf6zle\u015fme teklif edilir. S\xf6zle\u015fmeyi kabul edip imzalayan Marc Aryan bu tarihten itibaren art\u0131k Bel\xe7ika\u2019da ya\u015famaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r."}),Object(m.jsx)("p",{children:"9 dil konu\u015fabilen sanat\xe7\u0131, 1966 ve 1969 y\u0131llar\u0131nda konser vermek i\xe7in geldi\u011fi T\xfcrkiye'de T\xfcrk\xe7e \xf6\u011frenmi\u015ftir, kendi bestelerine besteci ve s\xf6z yazar\u0131 Fecri Ebcio\u011flu taraf\u0131ndan yaz\u0131lan T\xfcrk\xe7e s\xf6zlerle bir\xe7ok plak doldurmu\u015ftur. Aksanl\u0131 bir T\xfcrk\xe7e ile seslendirdi\u011fi bu \u015fark\u0131lar insanlara \xe7ok sempatik gelir ve plaklar s\xfcrekli liste ba\u015f\u0131 olurlar. Ayn\u0131 y\u0131llarda bir\xe7ok Avrupal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 t\u0131pk\u0131 onun yapt\u0131\u011f\u0131 gibi T\xfcrkiye'de T\xfcrk\xe7e \u015fark\u0131lar s\xf6ylemi\u015f ve plak yapm\u0131\u015flard\u0131r. K\u0131r\u0131k ve aksanl\u0131 T\xfcrk\xe7e bir d\xf6nem dinleyicilere o denli sempatik gelmi\u015fti ki Ajda Pekkan gibi baz\u0131 T\xfcrk \u015fark\u0131c\u0131lar da yapt\u0131klar\u0131 aranjmanlar\u0131 t\u0131pk\u0131 Avrupal\u0131 meslekta\u015flar\u0131 gibi aksanl\u0131 bir T\xfcrk\xe7e ile s\xf6ylerler."})]}),artist:{illustrator:"Daniel Strange"}},{title:"Mo\u011follar - Sessiz Gemi (1969)",image:"./posters/mogollar-sessiz-gemi.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Founded in 1967, Mo\u011follar was one of the biggest bands in Turkey during the 70\u2019s. They were among the founders of Anatolian rock with a melodic, psychedelic and blues-influenced sound, and they were also heralded as the kings of Anatolian pop. Their popularity even spread to Europe and earned them many prestigious awards. They worked with countless musicians, ranging from Bar\u0131\u015f Man\xe7o to Selda Ba\u011fcan. Even though they took a long hiatus between 1976 and 1992, they are still making music, which puts them among the most active Turkish bands."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Their first and also most famous and influential album, Anadolu Pop, was first released in 1971 in France. 2 years later, it was released in Turkey by Yavuz Plak. An instrumental piece, Hali\xe7\u2019te G\xfcne\u015fin Bat\u0131\u015f\u0131 (Sunset In Golden Horn) is the 7th song off the album. It clearly shows why these guys are called the fathers of Anatolian pop. The band\u2019s unmistakable talent is on full display here; especially Murat Ses\u2019 keyboard solos are very much ahead of the time."}),Object(m.jsx)("p",{children:"An ethno driven - progressive song that took place in the \u201cDanses Et Rythmes De La Turquie D'Hier \xc0 Aujourd'hui\u201d album which won Acad\xe9mie Charles Cros award (had \u201cAnadolu Pop\u201d name in the Turkey release). Band first released the song on single Ternek / Hali\xe7'te G\xfcne\u015fin Bat\u0131\u015f\u0131 in 1970 under Diskot\xfcr label."})]}),artist:{vocal:"Aziz Azmet",keyboard:"Murat Ses",guitar:"Cahit Berkay",bassGuitar:"Hasan Sel",drum:"Engin Y\xf6r\xfcko\u011flu",illustrator:"F\u0131rat Y\u0131ld\u0131z"}},{title:"Kayg\u0131s\u0131zlar - Son Gece (1969)",image:"./posters/kayg\u0131s\u0131zlar-son-gece.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Kayg\u0131s\u0131zlar, 1960'larda T\xfcrkiye\u2019de Rock m\xfczi\u011finin \xf6nemli isimlerini bir araya getirmeyi ba\u015farm\u0131\u015f de\u011ferli gruplar\u0131m\u0131zdan biridir. Grubun kadrosunda, farkl\u0131 d\xf6nemlerde Mazhar Alanson, Fuat G\xfcner, Bar\u0131\u015f Man\xe7o ve Fikret K\u0131z\u0131lok gibi isimler yer al\u0131r. D\xf6nemin m\xfczik anlay\u0131\u015f\u0131na uygun Rock\u2019n Roll, beat ve psychedelic rock t\xfcrlerinde m\xfczikler \xfcretmi\u015flerdir."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Gitarda Fuat G\xfcner, davulda Ender Arol ve Semih Oksay taraf\u0131ndan kurulmu\u015ftur. 1966\u2019da Mazhar Alanson da gruba kat\u0131l\u0131r. \u0130lk zamanlar The Beatles, The Rolling Stones, Crosby gibi gruplar\u0131n \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 yorumlay\u0131p zamanla kendi \xf6zg\xfcn eserlerine y\xf6nelirler."}),Object(m.jsx)("p",{children:"1967-1969 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda, Semih Oksay\u2019\u0131n yerine Pan\xe7o Mithat; Ender Arol\u2019un yerine Ali Serdar ge\xe7er. Daha sonra bir ba\u015fka \xf6nemli isim olan \xd6zkan U\u011fur\u2019da gruba kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu d\xf6nemde Bar\u0131\u015f Man\xe7o ile birbiri ard\u0131na gelen plaklar yaparlar. Bunlar; \u201cA\u011flama De\u011fmez Hayat / Kirpiklerin Ok Ok Eyle\u201d, \u201cUnutam\u0131yorum / Runaway\u201d, \u201cKa\u011f\u0131zman / Anadolu\u201d,  \u201cK\u0131z\u0131lc\u0131klar\u201d, \u201cBebek\u201d, \u201cKol D\xfc\u011fmeleri\u201d ve \u201cSeher Vakti\u201d (Bu iki \u015fark\u0131 Bar\u0131\u015f Man\xe7o \u015fark\u0131lar\u0131 olup, yeniden kaydedilmi\u015ftir.) adl\u0131 \u015fark\u0131lar\u0131 i\xe7eren plaklar\u0131 kaydederler. Ayr\u0131ca o zamanlar gen\xe7 ve ba\u015far\u0131l\u0131 bir gitarist olan Fikret K\u0131z\u0131lok da ara ara grupla birlikte \xe7alar."}),Object(m.jsx)("p",{children:'1970 y\u0131l\u0131na do\u011fru, Bar\u0131\u015f Man\xe7o gruptan ayr\u0131l\u0131r. Bu ayr\u0131l\u0131k sonras\u0131, solo \xe7al\u0131\u015fmalar\u0131na odaklan\u0131p ilk 45\'likleri "\u015ea\u015f\u0131rd\u0131m / Son Gece" ve "Art\u0131k Yeter / H\xfcz\xfcn"\xfc \xe7\u0131kar\u0131rlar. 1970\u2019e gelindi\u011finde \u201cMutsuz Adam / \xd6zlem\u201d pla\u011f\u0131n\u0131 kaydetmi\u015flerdir. Bu \u015fark\u0131lar\u0131n bestecisi Fuat G\xfcner\u2019dir. 1970 y\u0131l\u0131n\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru \u201cDiloy / Elif Deyi\u201dyi kaydederler.'}),Object(m.jsx)("p",{children:"Beraberliklerini, Mazhar ve Fuat d\u0131\u015f\u0131nda s\xfcrekli de\u011fi\u015fen elemanlarla s\xfcrd\xfcren topluluk, bir s\xfcre sonra ka\xe7\u0131n\u0131lmaz olarak Mazhar \u2013 Fuat ikilisine d\xf6n\xfc\u015f\xfcr. B\xf6ylece Kayg\u0131s\u0131zlar da\u011f\u0131l\u0131r."})]}),artist:{vocal:"Mazhar Alanson, Fuat G\xfcner",guitar:"Mazhar Alanson, Fuat G\xfcner",bassGuitar:"Mithat Dan\u0131\u015fan",drum:"Ali Serdar",illustrator:"Burak \u015eent\xfcrk"}},{title:"Mo\u011follar - Da\u011f ve \xc7ocuk (1970)",image:"./posters/mogollar-dag-ve-cocuk.jpg",info:Object(m.jsxs)("div",{className:"content-capsule",children:[Object(m.jsx)("p",{children:"Founded in 1967, Mo\u011follar was one of the biggest bands in Turkey during the 70\u2019s. They were among the founders of Anatolian rock with a melodic, psychedelic and blues-influenced sound, and they were also heralded as the kings of Anatolian pop. Their popularity even spread to Europe and earned them many prestigious awards. They worked with countless musicians, ranging from Bar\u0131\u015f Man\xe7o to Selda Ba\u011fcan. Even though they took a long hiatus between 1976 and 1992, they are still making music, which puts them among the most active Turkish bands."}),Object(m.jsx)("p",{children:"Their first and also most famous and influential album, Anadolu Pop, was first released in 1971 in France. 2 years later, it was released in Turkey by Yavuz Plak. An instrumental piece, Hali\xe7\u2019te G\xfcne\u015fin Bat\u0131\u015f\u0131 (Sunset In Golden Horn) is the 7th song off the album. It clearly shows why these guys are called the fathers of Anatolian pop. The band\u2019s unmistakable talent is on full display here; especially Murat Ses\u2019 keyboard solos are very much ahead of the time."}),Object(m.jsx)("p",{children:"An ethno driven - progressive song that took place in the \u201cDanses Et Rythmes De La Turquie D'Hier \xc0 Aujourd'hui\u201d album which won Acad\xe9mie Charles Cros award (had \u201cAnadolu Pop\u201d name in the Turkey release). Band first released the song on single Ternek / Hali\xe7'te G\xfcne\u015fin Bat\u0131\u015f\u0131 in 1970 under Diskot\xfcr label."})]}),artist:{illustrator:"U\u011fur Erba\u015f"}},{title:"Aziz Azmet - Hi\xe7 \u0130stemem (1970)",image:"./posters/aziz-azmet-hic-istemem.webp",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"Aziz Azmet was born in 1947. He started his music career in the band Meteorlar. In 1967, he joined Sil\xfcetler along with Murat Ses. The same year, the band released their one and only LP, which mostly consisted of covers of popular English songs. Later that year, Aziz Azmet and Murat Ses left the band and formed Mo\u011follar, which went on to become one of the most popular Turkish bands. Not satisfied with the band\u2019s musical direction, Azmet left Mo\u011follar in 1970 and released 3 solo singles. Hi\xe7 \u0130stemem was the B-side of his first single, Beni Yaln\u0131z B\u0131rakma, released by Diskot\xfcr label. After working with 3 H\xfcrel for a short time, Aziz Azmet put an end to his musical life."})}),artist:{illustrator:"Orhan Ata"}},{title:"B\xfclent ve Korhan - Ayr\u0131l\u0131k An\u0131s\u0131 (1970)",image:"./posters/b\xfclent-ve-korhan-ayrilik-anisi.jpg",info:Object(m.jsx)("div",{className:"content-capsule",children:Object(m.jsx)("p",{children:"A project, dedicated to bring the non-mainstream pieces from the Turkish Rock History into light with unique art works."})}),artist:{illustrator:"Hemad Javadzade"}}],b=function(){var a=((Object(c.e)()||{}).state||{}).key||0,e=h[a],r=h[a],i=Object.keys(r.artist).map((function(a){var e="./"+a+".png";return Object(m.jsxs)("li",{className:a,children:[Object(m.jsx)("img",{src:e,alt:"#"}),r.artist[a]]})}));return Object(m.jsxs)("div",{className:"content-container",children:[Object(m.jsx)("img",{src:e.image,alt:e.title,className:"poster"}),Object(m.jsxs)("p",{className:"content-info",children:[Object(m.jsx)("h2",{className:"content-header",children:e.title}),e.info,Object(m.jsx)("ul",{className:"artistList",children:i}),Object(m.jsxs)("p",{className:"anatolianInfo",children:[Object(m.jsx)("a",{href:"https://www.youtube.com/c/AnatolianRockRevivalProject/featured",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:"Anatolian Rock Revival Project"}),"\xa0projesinin amac\u0131 T\xfcrkiye'nin Rock tarihinden (1964-1980) pek bilinmeyen eserleri g\xfcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \xe7\u0131karmak; herkesin duymas\u0131n\u0131, \xf6\u011frenmesini sa\u011flamakt\u0131r."]})]})]})},p=r(12),g=function(a){Object(d.a)(r,a);var e=Object(k.a)(r);function r(a){var i;return Object(s.a)(this,r),(i=e.call(this,a)).handleClick=function(a){i.setState((function(e){return{showImage:a.target.src||"",showAlt:a.target.alt||""}}))},i.allPoster=h.map((function(a){return Object(m.jsx)("div",{className:"posters",onClick:i.handleClick,children:Object(m.jsx)("img",{className:"poster-capsule",src:a.image,alt:a.title+" poster"})})})),i.state={showImage:"./b\xfclent-ve-korhan-ayrilik-anisi.jpg",showAlt:"B\xfclent ve Korhan - Ayr\u0131l\u0131k An\u0131s\u0131 Poster "},i.handleClick=i.handleClick.bind(Object(p.a)(i)),i}return Object(o.a)(r,[{key:"render",value:function(){return Object(m.jsxs)("div",{className:"posters posters-area",children:[Object(m.jsx)("nav",{className:"tag-area"}),this.allPoster,Object(m.jsxs)("div",{className:"image-description",children:[Object(m.jsx)("img",{className:"download-view",src:this.state.showImage,alt:this.state.showAlt}),Object(m.jsx)("a",{className:"download-button",alt:"anan",href:this.state.showImage,download:!0,children:"\u0130ndir"})]})]})}}]),r}(n.a.Component),j=h.map((function(a,e){return Object(m.jsx)("li",{children:Object(m.jsx)(u.b,{className:"tag-title",to:{pathname:"/",state:{key:e}},children:a.title})})})),z=function(a){Object(d.a)(r,a);var e=Object(k.a)(r);function r(){return Object(s.a)(this,r),e.apply(this,arguments)}return Object(o.a)(r,[{key:"render",value:function(){return Object(m.jsx)("div",{children:Object(m.jsxs)(u.a,{children:[Object(m.jsx)("nav",{className:"header-menu",children:Object(m.jsxs)("ul",{className:"sub-headers",children:[Object(m.jsx)(u.b,{to:"/",children:Object(m.jsx)("li",{children:Object(m.jsx)("img",{src:"./logo.png",className:"head-logo",alt:"Anatolian Rock Revival Project Logo"})})}),Object(m.jsx)(u.b,{to:"/poster",className:"category",activeClassName:"main-active",children:Object(m.jsx)("li",{children:"Posterler"})}),Object(m.jsx)(u.b,{to:"/stories",className:"category",activeClassName:"main-active",children:Object(m.jsx)("li",{children:"Hikayeler"})})]})}),Object(m.jsx)(c.a,{children:Object(m.jsx)("nav",{className:"tag-area",children:j})}),Object(m.jsx)(c.a,{exact:!0,path:"/",component:b}),Object(m.jsx)(c.a,{path:"/stories",component:y}),Object(m.jsx)(c.a,{path:"/poster",component:g})]})})}}]),r}(n.a.Component),v=function(a){a&&a instanceof Function&&r.e(3).then(r.bind(null,36)).then((function(e){var r=e.getCLS,i=e.getFID,n=e.getFCP,l=e.getLCP,t=e.getTTFB;r(a),i(a),n(a),l(a),t(a)}))};t.a.render(Object(m.jsx)(n.a.StrictMode,{children:Object(m.jsx)(z,{})}),document.getElementById("root")),v()}},[[35,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.8d73e6a9.chunk.js.map